蔡英文：我並沒有利用香港來拉選票，只是借此令台灣人民自我警愓

1.媒體來源:
中央社

2.記者署名
溫貴香

3.完整新聞標題:
總統：沒利用香港人選舉 是台灣人自我警惕

4.完整新聞內文:
（中央社記者溫貴香台北10日電）國民黨總統參選人韓國瑜質疑總統蔡英文把香港當成換
取選票工具，蔡總統對此表示，她不覺得是利用香港人來進行選舉，而是香港的事情發生
，台灣人民自我警惕的過程。

對韓國瑜質疑蔡總統稱只用空檔跑行程，但「空檔」占了總行程的4成，蔡總統回應，韓
國瑜當市長的時候請長假，現在當總統參選人又常常請假，不禁懷疑韓國瑜對自己的角色
與責任認知是否足夠。

蔡總統上午出席2019年台灣民主基金會舉辦第14屆「亞洲民主人權獎」致詞後，接受媒體
訪問作以上表示。

韓國瑜今天上午在臉書發文，「口口聲聲說支持香港，卻把香港當成換取選票的工具。當
你說只用空檔跑行程的時候，你知道你的空檔占你總行程的4成嗎？」

總統表示，不知道韓國瑜的4成是怎麼計算，但是總統的工作是24小時，即便是跑選舉行
程，例如週六週日都還是要掌握國內或國外的情勢發展，有時候必須下指令、有時候必須
做決策，也請韓國瑜不要忘了自己也是一個民選的首長。

被詢及有香港學生會長認為民進黨用香港人的血換選票，總統表示，對於香港人走上街頭
爭取民主，自始至終都是抱持支持態度，希望台灣現在的民主自由，香港有一天也可以享
有。

她並說，香港正在發生的事情，讓台灣人有所警覺，讓台灣人民警覺要更珍惜自由民主，
用更大力量保護；「我不覺得是利用香港人來進行選舉，而是香港事情發生後台灣人民自
我警惕的過程」。

至於媒體民調顯示領先擴大，總統表示，民調都會參考，雙方的差距是有的，但在最後30
幾天還是會傾全力爭取最多選民的支持，這個階段選民可以辨識哪一個候選人才是真正在
做實事，哪個候選人才是真正為國家做政策規劃，以及保護這個國家。

5.完整新聞連結 (或短網址):

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入 －－》
然後打 /task 攞任務

五毛

PTT台仔感想

拉

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

又唔係假新聞五咩毛

PTT好多中共網軍同五毛

thanks 拉

中央社係國民黨黨報

樓豬Po親共報有咩用意

貼心提醒：十點鳩叫

sorry 借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

Thanks 五毛 Pull